{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_007637",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "경주 재매정"
    },
    "text": "競走再売艇 (경주 재매정)\\n\n慶尚北道慶州市校洞89-7番地\\n\n1976年1月7日に指定された史跡で、慶尚北道慶州市校洞の南川の北麓に位置しています。『三国遺事』と『辰韓条』によると、新羅の全盛期にはこの地域に17万8936戸の家があり、その中には金入宅（富裕層の大邸宅）が35戸存在しました。その中には斎梅亭宅も含まれていたとされています。 現在残っている斎梅亭は、斎梅亭宅の遺跡と推定されています。この遺跡には金入宅にふさわしい比較的大型の井戸や後代に建てられた碑閣があります。井戸は花崗岩のように整えたレンガで作られており、内部は甕のように積み上げられています。その上部には4辺にわたって長台石が荒々しく配置され、さらにその上には2つのL字長台石がペアになって正方形の形に整えられています。 井戸の中で最も広い部分の直径は約2mであり、一番上の縁には装飾が施されたㄱ字長台石の一辺の長さは1.8mです。",
    "QA": [
        {
            "question": "斎梅亭はどこに位置していますか？",
            "answer": "斎梅亭は慶尚北道慶州市校洞の南川の北麓に位置しています。"
        },
        {
            "question": "斎梅亭はいつ指定された史跡ですか？",
            "answer": "斎梅亭は1976年1月7日に指定された史跡です。"
        },
        {
            "question": "新羅の全盛期にはこの地域に何戸の家がありましたか？",
            "answer": "新羅の全盛期にはこの地域に17万8936戸の家がありました。"
        },
        {
            "question": "金入宅が存在した戸数は何戸でしたか？",
            "answer": "金入宅が存在した戸数は35戸でした。"
        },
        {
            "question": "斎梅亭宅はどのような家でしたか？",
            "answer": "斎梅亭宅は金入宅（富裕層の大邸宅）でした。"
        },
        {
            "question": "斎梅亭宅の遺跡には何が残っていますか？",
            "answer": "斎梅亭宅の遺跡には井戸や碑閣が残っています。"
        },
        {
            "question": "井戸はどのように作られていますか？",
            "answer": "井戸は花崗岩のように整えたレンガで作られています。"
        },
        {
            "question": "井戸の直径はおおよそ何メートルですか？",
            "answer": "井戸の直径は約2メートルです。"
        },
        {
            "question": "井戸の上部には何が配置されていますか？",
            "answer": "井戸の上部には長台石が配置されています。"
        },
        {
            "question": "井戸の装飾には何が施されていますか？",
            "answer": "井戸の装飾にはㄱ字長台石が施されています。"
        },
        {
            "question": "ㄱ字長台石の一辺の長さはおおよそ何メートルですか？",
            "answer": "ㄱ字長台石の一辺の長さは1.8メートルです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 298,
        "QA": 333
    }
}